熊母子爬上潛艇遭槍斃惹公憤 俄軍方辯解:別無選擇

早前一隻野生棕熊媽媽帶同牠的小熊，爬上俄羅斯軍方一艘潛艇上，被艇上的俄軍人員開槍擊斃。事發經過被人攝錄及上載到網上，事件引起公憤。許多網民在各大社交平台留言，抨擊軍方的做法。俄羅斯海軍則極力辯護，聲稱除了這樣做之外，別無他法。

這段片段於上周日（8日）在網上曝光及瘋傳，引起愈來愈多人注意，但未知道這宗事件是在甚麼時候發生。俄羅斯海軍發表聲明，證實事件在俄羅斯遠東堪察加邊疆區的維柳欽斯克基地發生。當時，那艘潛艇停泊在該基地對海的水域，相信那對野熊母子是游泳過海灣，爬上潛艇的艇身上，艇上的人員無法驅趕牠們，沒有別的選擇，唯有開槍。

在攝錄片段中，見到其中一隻熊疑中槍墜海。另外有一名男子說，「如果就這樣趕走牠們，牠們可能遊蕩到附近的村莊」。數以百計的網民在社交平台留言，批評海軍人員殘忍，根本毋須要這樣做。俄羅斯堪察加邊疆區估計有多達2.4萬隻野熊。當地沙灘亦經常見到野熊的蹤影。去年，平均每月有超過50隻北極熊進入村莊覓食，對村民構成威脅。

好彩一槍斃命，游去中國被活捉會先斬手斬腳做熊掌，再困住日日抽膽汁

游到攰，抖下姐
戰鬥民族驚咩姐，一拳一隻啦

好撚慘

潛返落水佢地咪會走

證明軍隊係好死板，唔俾有任何變通

戰鬥民族驚熊咖原來

普丁出黎講兩句啦

好彩乜乜乜，如果喺支那就乜乜乜

你呢啲人係咪無天下烏鴉一樣黑呢個慨念？喺中共面前拉登都比你吹奏到變好爸爸

抽膽汁係亞洲黑熊, 呢隻棕熊唔同種

睇片原來唔係停留左好耐, 可以等多一排佢地會走, 或者嗚槍嚇走佢地就得

雪橇犬去到廣西都係被煮嚟食㗎啦！係熊就可以做熊掌，抽熊膽汁

再唔係用麻醉彈打暈佢地再搬佢地上岸都得

軍隊咁大唔係無麻醉彈呀？

01:00

麻醉槍軍隊應該真係無，人用麻醉針可能船上就有。
我讚成等多陣等佢自己走，再唔係下潛小小都得啦。
驚游去村莊到就無喱頭啲，大把熊會去俄羅斯村莊搵野食。

兇佢地跳落海咪得
熊識游水

軍隊唔識PR
係好大鑊

特別21世紀
簡單一條片
已經令人對你地軍隊印象非常負面

點知會唔會係間諜熊，或者人扮

俄軍驚熊仔？
點撚做戰鬥民族

好撚慘

你驚佢人扮熊做間諜咩

打柔道個黑熊都照捉呀

做兵既好多時第一個決定就係用槍去解決事件
戰場上本黎就無咁多時間去俾你做決定，就算對面係一個4歲細蚊仔都係咁話，可能你話依家個situation唔係打杖 但佢地係train for戰鬥性工作 仲話要同你考慮公關層面咁叻叫留言班人去守衛國家啦

手頭上得槍，唔用槍用乜？

別無選擇 諗起 肛永祥 隻肛狗

有人講左用麻醉送走佢地
又可以沉返水等佢地游走
甚至可以開船送佢地返森林

佢地揀一鎗弊命

我以為俄佬唔驚熊成日睇Reddit 見到俄佬同d熊chill

根本就係想練槍

諗太多

人類快d滅亡

係 真係收order做野
可能成隊standby緊
有晒plan
行動代號驅熊逆襲

你仲要post二樓張圖
2母子咁
個老母仲諗緊去邊搵野食/過夜
下一秒比人射死跌落海...

別無選擇
嗰陣打緊仗唔郁得？等一陣隻熊都自己走啦
再唔係整啲聲嚇走佢哋都得啦

軍隊要麻醉彈做乜撚野, 仲要係潛艇, 你用下你個尻屎腦好唔好

咁就冇啦啦死咗

極權真係令到人都癡線Ｄ
根本大把方法

自己國獸都殺

個bb係隔離..

點樣譯到個「丁」音出嚟

仲諗緊今晚搵咩俾個仔食

屌你認唔住笑左

vladimir puTin

變咗遺照

係 呢啲人真係好煩

成班愚民咁

ˈputʲɪn
點樣得出「丁」音？

開槍射動物之前,大叫"佢襲擊我地啊!" 就冇事啦

熊熊

潛艇兵 / 海軍 出左Basic training 之後都唔知有無掂過槍

麻醉槍咁易搵咩
潛水艇係軍隊㗎，仲特別敏感，無命令無端端沉水/開船做乜鳩唔驚軍法審判？
一陣搞到打仗你孭得起？

putin 點樣得出「京」音？

忍 認

講事實小粉紅發爛渣？

支那真係地球既毒瘻

快手打錯

所以你班人唔配有人保護

sorry囉台主

俄軍表示理撚得你

軍隊不嬲都係咁樣㗎啦
乜嘢都話要變通嘅話軍紀都唔需要遵守啦
有陣時大混亂就係由微不足道嘅小混亂開始
更何況係呢啲揸住殺傷力武器嘅軍隊

熊熊R.I.P.

兩母子坐咗喺核彈發射井口

唔講仲以為巴打你做軍人
咁乜係rule of engagement
戰區係咪見平民都殺得？

香港人冇接觸過軍事生活
一生人忠於自己

自己就係真理 點會聽人講

咁撚好笑？
搵動保相關既政府機關捉走佢得唔得呀
你有咩原因要馬上shoot to kill?

唔講以為你咁巴閉幫俄羅斯政府工作
笑撚死我

講野冇人性 = 刷存在感
吊支共 = 刷正義感
夾硬兩樣加埋95搭8 = 弱智人士

隻熊叫Wojna, 有軍階的

俄老隻揪都打贏了..

咁軍人自然會用最簡單直接既方法解決問題
一槍了決 唔洗有風險 唔洗驚有其他變數
都好合符軍人特質姐

呢艘係一艘核潛唔係普通遊艇 做任何動作都可能開戰 你同基地講要送隻熊返去可能以為你比人劫持左 成船核彈邊個負責?

屌你咩俄佬

經過隻潛艇停留一陣就槍殺隻熊，第日人地經過你屋企門口停低休息下就打人靶

戰你老母場咩？short撚左幻想自己去到邊就係戰場？

你講得啱！

班佬佬擺明就貪過癮先開槍

手頭上有槍咪用槍囉，一兩隻動物之嗎

仲以為隻熊徒手殺緊d軍人

可能係支那人扮

你隻潛艇潛落水 隻熊都要游架啦 屌你老母唔通佢會死攬住唔放咩 ON撚9射黎做乜撚野呀

就咁睇相，對熊似係上咗一艘有核打or反擊力量既武器。
依艘潛艇係俄羅斯最終反擊手段，任何移動動作，包括下潛，都要最高司令部批准。
加上坐係核彈發射口附近，絕對影響核彈發射程序。
At the wrong place, the wrong time, and doing wrong things.

講真未留佢喺度囉 你潛艇上得水啫係冇任務啦 仲有唔通兩隻熊可以手撕架潛艇咩 唔明點解要射殺

巴打 你無撚癲啦 睇張相就話人地係咩艇咩艇 唔講以為你係俄羅斯軍方政府到做

唔止熊，我相信就算爬上船係俄羅斯人，都會shoot to kill.
同埋rule of engagement, 相信核潛艇打擊力量部隊應該係收到係任何時刻都要排除外物干擾核彈發射

人類唔係地球主人 唉 幾時先可以有真正平等

清守邊區防暴 打撚到自己老婆仔女離婚未

手撕核潛艇

請善用google search, 你向我發洩憤怒無意思

垃圾，連熊都驚到別無選擇

軍人都要用左膠思想
連登仔咪話自己反拜登啦on9

拉登真係衰過中共喎
人地敢做敢認, 中共64又唔認, 維吾爾人集中營又唔認

change my mind

諗返起之前有單新聞，有個俄佬養大隻熊，之後比佢食完返啲骨出黎

戰場？俄佬同邊國打緊仗要出核潛艇？

似係貪過癮先開槍
做左幾年軍人都未射過生物，今次仲唔係機會

熊BB🐻😭

如果就這樣趕走牠們, 牠們可能會食晒人類
導致人類絕種

核潛艇係核反擊力量一種，船上既核彈係7/24 standby,用黎制約對敵方，你打我一拳，我還擊你一拳。依個戰術就係冷戰殘留落既惡意

潛艇上面D消音瓦成本好高, 仲要係戰略核潛
每年最基本維護成本億億聲, 俄羅斯又咁窮, 係軍隊角度, 熊既生命係最低考慮

Party Animals 真人版

你唔撚去twitter講「911 其實都唔係咁慘姐，起碼人哋敢做敢認」

見人shoot to kill 就正常
好人好者人地潛艇浮上
你無拿拿企係上面唔肯走夠哂可疑

但對方係遊過動物休息下,你係咪有必要射殺

支那人講過好多次911啦
啲外國人咪又係繼續奶共

係，驚隻熊亂咬或者整壞任何設備都係不必要損失黎

不過就咁射瓜佢係咪冇諗過做公關

你係咪虐殺開動物果班仆街

俄佬咪又係共產...唔重視生命係好正常...同中國人一樣不嬲都係背起向天就係賤物! 唔需要重視,一係食清光,一係食清光!

係外國人話俾佢地呢啲人種要保育,但佢地只係為形象先做,唔係發自內心去做...根本DNA就決定一個人種有幾自私自利!

係冇諗到比人影到姐

唔射殺仲有咩選擇
一陣真係整爛野, 為防止再發生事故, 方圓十里D動物都要死
對經濟, 人力物力, 自然界傷害重更加大
加上俄羅斯依D國家, 根本唔會理公關依樣野
同佢講公關, 咪同叫倫敦金班人, 有良心唔好呃人一樣

真係好無人性，停左一陣姐

鬼唔知咁邊度係戰場先
靠得岸上得水即係補給緊或者係friendly區域啦

你同東德班軍人一撚樣
射高1-2 cm 唔得嘅

記得之前有單係美帝上水遇到隻熊
都係由得隻熊咬部潛艇

即刻潛落水隻熊就走啦

中國人上到twitter?
問中共同拉登比你又搵埋twitter 做乜

實情係俄羅斯潛艇個導彈蓋頂唔到拉力剩係頂到水壓

補link

屌中共咪屌中共囉，唔使抬高另一舊屎架喎

你直接打句「同支那一樣xxx」咪得囉，而唔係「人地起碼xxx，好過支那啦」

純粹討論下你觀點
第一，睇相你同我都唔知艘核潛艇收到咩order, 但明顯對熊阻住核彈發射井。
第二，除非艘潛艇入咗dry dock, 就算係本土海域都可以係standby for counter. 因為彈道核彈係可以本土發射，唔同一般軍隊要進入敵方海域or區域先戰鬥

咁你屌中共咪屌中共, 搵搵登出黎又係你先

冇得咁講 外人唔會理呢d野，就咁望落去你就係殘忍

事實係果個地區好撚多熊同人有衝突，死一隻半隻冇咩大不了，但係形象唔好咁解